为了计算积分
$$
\int \frac{L e^{\frac{\text{vf} \tanh^{-1}(\sin \theta)}{\text{v0}}}}{\text{v0} \cos^2 \theta}  d\theta,
$$
我们遵循以下详细步骤。

### 步骤 1: 简化指数部分
双曲反正切函数定义为：
$$
\tanh^{-1}(x) = \frac{1}{2} \ln \frac{1+x}{1-x}.
$$
因此，
$$
e^{\frac{\text{vf}}{\text{v0}} \tanh^{-1}(\sin \theta)} = e^{\frac{\text{vf}}{\text{v0}} \cdot \frac{1}{2} \ln \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta}} = \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf}}{2\text{v0}}}.
$$
积分变为：
$$
\int \frac{L}{\text{v0} \cos^2 \theta} \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf}}{2\text{v0}}} d\theta.
$$

### 步骤 2: 变量代换
令 $z = \tanh^{-1}(\sin \theta)$。则：
$$
\frac{dz}{d\theta} = \frac{1}{1 - \sin^2 \theta} \cdot \cos \theta = \frac{\cos \theta}{\cos^2 \theta} = \frac{1}{\cos \theta},
$$
所以
$$
d\theta = \cos \theta  dz.
$$
代入积分：
$$
\int \frac{L}{\text{v0} \cos^2 \theta} e^{\frac{\text{vf}}{\text{v0}} z} \cdot \cos \theta  dz = \int \frac{L}{\text{v0} \cos \theta} e^{\frac{\text{vf}}{\text{v0}} z} dz.
$$
由 $z = \tanh^{-1}(\sin \theta)$，有 $\sin \theta = \tanh z$，且：
$$
\cos \theta = \sqrt{1 - \sin^2 \theta} = \sqrt{1 - \tanh^2 z} = \text{sech}  z,
$$
所以
$$
\frac{1}{\cos \theta} = \cosh z.
$$
积分变为：
$$
\int \frac{L}{\text{v0}} e^{\frac{\text{vf}}{\text{v0}} z} \cosh z  dz.
$$

### 步骤 3: 计算积分
令 $a = \frac{\text{vf}}{\text{v0}}$，则积分是：
$$
\int \frac{L}{\text{v0}} e^{a z} \cosh z  dz.
$$
利用 $\cosh z = \frac{e^z + e^{-z}}{2}$，有：
$$
e^{a z} \cosh z = e^{a z} \cdot \frac{e^z + e^{-z}}{2} = \frac{1}{2} \left( e^{(a+1)z} + e^{(a-1)z} \right).
$$
因此，
$$
\int \frac{L}{\text{v0}} e^{a z} \cosh z  dz = \frac{L}{\text{v0}} \int \frac{1}{2} \left( e^{(a+1)z} + e^{(a-1)z} \right) dz = \frac{L}{2\text{v0}} \int \left( e^{(a+1)z} + e^{(a-1)z} \right) dz.
$$
计算积分：
$$
\int e^{(a+1)z} dz = \frac{1}{a+1} e^{(a+1)z}, \quad \int e^{(a-1)z} dz = \frac{1}{a-1} e^{(a-1)z}.
$$
所以，
$$
\frac{L}{2\text{v0}} \left( \frac{1}{a+1} e^{(a+1)z} + \frac{1}{a-1} e^{(a-1)z} \right) + C.
$$

### 步骤 4: 代回原变量
现在 $a = \frac{\text{vf}}{\text{v0}}$，所以：
$$
a+1 = \frac{\text{vf} + \text{v0}}{\text{v0}}, \quad a-1 = \frac{\text{vf} - \text{v0}}{\text{v0}},
$$
$$
\frac{1}{a+1} = \frac{\text{v0}}{\text{vf} + \text{v0}}, \quad \frac{1}{a-1} = \frac{\text{v0}}{\text{vf} - \text{v0}}.
$$
代入：
$$
\frac{L}{2\text{v0}} \left( \frac{\text{v0}}{\text{vf} + \text{v0}} e^{(a+1)z} + \frac{\text{v0}}{\text{vf} - \text{v0}} e^{(a-1)z} \right) + C = \frac{L}{2} \left( \frac{1}{\text{vf} + \text{v0}} e^{(a+1)z} + \frac{1}{\text{vf} - \text{v0}} e^{(a-1)z} \right) + C.
$$
回忆 $z = \tanh^{-1}(\sin \theta)$，有：
$$
e^{z} = e^{\tanh^{-1}(\sin \theta)} = \sqrt{\frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta}}, \quad e^{-z} = \sqrt{\frac{1-\sin \theta}{1+\sin \theta}}.
$$
且 $e^{a z} = \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf}}{2\text{v0}}}$，所以：
$$
e^{(a+1)z} = e^{a z} e^{z} = \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf}}{2\text{v0}}} \cdot \sqrt{\frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta}} = \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf} + \text{v0}}{2\text{v0}}},
$$
$$
e^{(a-1)z} = e^{a z} e^{-z} = \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf}}{2\text{v0}}} \cdot \sqrt{\frac{1-\sin \theta}{1+\sin \theta}} = \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf} - \text{v0}}{2\text{v0}}}.
$$
因此，积分结果为：
$$
\int \frac{L e^{\frac{\text{vf} \tanh^{-1}(\sin \theta)}{\text{v0}}}}{\text{v0} \cos^2 \theta}  d\theta = \frac{L}{2} \left( \frac{1}{\text{vf} + \text{v0}} \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf} + \text{v0}}{2\text{v0}}} + \frac{1}{\text{vf} - \text{v0}} \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf} - \text{v0}}{2\text{v0}}} \right) + C.
$$

### 最终答案
$$
\boxed{\int \frac{L e^{\frac{\text{vf} \tanh^{-1}(\sin \theta)}{\text{v0}}}}{\text{v0} \cos^2 \theta}  d\theta = \frac{L}{2} \left( \frac{1}{\text{vf} + \text{v0}} \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf} + \text{v0}}{2\text{v0}}} + \frac{1}{\text{vf} - \text{v0}} \left( \frac{1+\sin \theta}{1-\sin \theta} \right)^{\frac{\text{vf} - \text{v0}}{2\text{v0}}} \right) + C}
$$